應唔應該搏多一年

小弟今年係dse retaker，aim入三寶，不過都係爭啲入唔到，最後入咗bme，但係聽人講讀bme會乞食
想問吓如果唔講興趣，淨係講錢嘅話好唔好用多一年時間考多次dse搏入去

我雖然唔熟poly同bme/三寶，但係我諗你要講下自己幾分同差幾多，d巴打先幫到你囉

驚你下年u都冇得讀

作為一個番緊工既人
我會建議你move on
塞翁失馬焉知非福

作為一個番緊工既人
我會建議你考多次
冇付出冇收獲

入東華啦

作為一個番緊工既人
我會建議你考多次
等我下年又有得笑你

作為一個番緊工既人
我會叫你繼續試
一年時間入到三寶免除左你未來30年既痛苦工作生涯

爭幾多分先

唔好意思
2019:
345(3)4554(bio chem bafs)
2020:
555(3)4655(bio chem bafs)

見你升咁多分 我諗你好努力
但你都要接受自己努力完都完成唔到目標哩個事實

離題一問 見巴打英文4上左5
Retake 個年係搵1對1 私補

同意

冇搵私補，係問咗同學攞佢地啲補習notes，背下啲範文咁

差幾多分？
出年學生人數又少啲，收分又會低啲

笑死我

- 三寶你都只不過係想搵錢，但讀書淨講錢既話你會好辛苦
- 個人經驗 BME一定要讀 master or MPhil 先會有出頭
- 其實BME唔係你想像中咁乞食, 去HA 考procurement EA1 其實好快上到HA2都有35k, 重有得跳point (如果做biomedical technician就諗諗先, 做cluster maintenance 相關既都好易升到procurement/facility management 相關既HA2)

樓主係想讀完即賺錢
BME就唔好入啦 差太遠

不過你再fail多年 人地已經讀second degree/master 了

如果想做三寶工 點解唔東華？

around 1-2分，如果係考多次嘅話，應該淨係考chem同maths，可能自修埋phy，食多啲weighting

我都係retake入三寶，見你都真係爆盡好努力，如果係pt/ot，奈何你又無phy，暫時又得科bio 5*，如果想兩粒星入要中weighting，但叫你中英bio or自修phy攞多粒星太demanding，唔中weighting 就最好多兩粒，大家都retaker，你努力咗成年，話就話一兩分，我諗你好清楚你好易會撻Q，rd就差唔多乜都有weighting，會最易入，正路就爆maths chem

ching都係讀呢科?

係呀 我覺得你Retake既話會introduce多左好多unknown risk 寧願keep as-is

真心好想入就試啦
不過要有心理準備會失敗

巴打英文4升5好勁
介唔介意講英文兩年嘅細grade分別係幾多？

搵唔搵到錢
重點唔係努力讀書
而係努力返工

有決心咪試下
我係屋企唔比試，year 1 用non jupas(因為讀緊唔排得jupas) 轉U轉科

想問吓你而家係唔係喺HA做緊

其實我主要都係因為cut咗speaking先升到grade
6453>455

巴打係咪轉到三寶

呢個時代讀乜都乞食嫁啦
唔好浪費青春啦

太少人咁玩法,唔想比人起底,
U downgrade左但科upgrade左
我就覺得u 唔重要,讀邊科先重要

你真係on9架wor ching

巴打UGC tran UGC？
點做到
GPA好高？interview表現好好？

係UGC 轉UGC,所以要行non jupas 自己入紙去個別大學
我係轉埋field,連year 1考試都冇考, 亦冇interview

你覺得值得咪考多年囉
你想做既就唔應該理人地點反對
畀你讀咗科唔中意/乞食科
過咗四年之後你只會後悔當初冇retake
與其會後悔 你想考既不如考多年
屋企唔係等你開飯就唔使擔心咁多
無乜顧慮嘅時候不如趁青春有本錢嗰陣考多次
唔得咪接受現實 Asso/hd or入返u
得咗咪開香檳囉
起碼都叫嘗試過
你唔使聽人講咩遲讀一年揾小十幾萬呢啲廢話
你唔博嘅話遲下冇多幾百萬 甚至幾千萬

this is gold

既然本身你已經有呢個諗法 我會勸你 去！
始終差少少
做咗 唔得 好過你呢一世都後悔無做
本身成績又唔係差 一兩年時間真係唔奢侈
今年都有位人兄 23歲個時返住工去讀夜校由中4讀起
今年25歲先第一次dse 最後入咗poly3寶
但你應承自己呢次係最後一次
下年都係fail就認命啦

如果覺得唔考多次會成世後悔
就去考多次
如果屋企唔係等你開飯，番少一兩年工對你番工人生嚟講，絕對唔係問題
到時番番下你仲想唔做添！

我學校有師兄triple 讀埋土 物理治療
AL:
2005: 唔夠分，衰英文
2006: AL 理科3條C 衰英文
2007: 得左
共勉之

原來有啲咁嘅規則自膠 sor